{
    "data_info": {
        "documentID": "J_NAT_011310",
        "source": "온라인문서",
        "writer": "null",
        "ISBN_ISNN": "null",
        "version": "null",
        "source_language": "ko",
        "translator": "파파고",
        "source_url": "'https://www.doopedia.co.kr/",
        "collectedDate": "2023-10-11",
        "publishedDate": "2020-01-01",
        "domain": "자연관광",
        "title": "서소우이도"
    },
    "text": "西小牛耳島 (서소우이도)\n全羅南道新安郡道草面牛耳里\n1999年時点の牛耳島は、面積が0.27㎢で人口は69人でした。海岸線の長さは12kmで最高点は72mに達しています。この島は木浦から南西に36km離れた海上に位置し、西側には牛耳島、東側には東小牛耳島があります。牛耳島は小さな島であり、その名前の由来は、西小牛耳島という西側にある小さな島があるからです。島の形状は楕円形であり、海岸には比較的高い海崖が見られます。北東の海岸地域には集落があり、住民たちは農業と漁業を営んでいます。麦、豆、サツマイモなどを栽培し、海苔や青のりを採取しています。また、近隣の海域ではワタリガニ漁が盛んであり、都草島から小型漁船が運航されています。",
    "QA": [
        {
            "question": "牛耳島の面積はどれくらいですか？",
            "answer": "牛耳島の面積は0.27㎢です。"
        },
        {
            "question": "牛耳島の人口は何人ですか？",
            "answer": "1999年時点での人口は69人です。"
        },
        {
            "question": "牛耳島の海岸線の長さは何キロメートルですか？",
            "answer": "牛耳島の海岸線の長さは12キロメートルです。"
        },
        {
            "question": "牛耳島の最高点の標高は何メートルですか？",
            "answer": "牛耳島の最高点の標高は72メートルです。"
        },
        {
            "question": "牛耳島はどのくらい離れていますか？",
            "answer": "牛耳島は木浦から南西に36キロメートル離れています。"
        },
        {
            "question": "牛耳島の西側には何がありますか？",
            "answer": "牛耳島の西側には西小牛耳島という小さな島があります。"
        },
        {
            "question": "牛耳島の住民は何をして生活していますか？",
            "answer": "牛耳島の住民は農業と漁業を営んでいます。"
        },
        {
            "question": "牛耳島で栽培されている作物は何ですか？",
            "answer": "牛耳島で栽培されている作物には麦、豆、サツマイモなどがあります。"
        },
        {
            "question": "牛耳島周辺の海域で盛んな漁業は何ですか？",
            "answer": "牛耳島周辺の海域ではワタリガニ漁が盛んです。"
        },
        {
            "question": "牛耳島周辺の海域にはどのような漁船が運航されていますか？",
            "answer": "牛耳島周辺の海域では小型漁船が運航されています。"
        }
    ],
    "word_Count": {
        "text": 232,
        "QA": 305
    }
}